特快上樓胡小姐: 不滿港人網上謾罵新移民 大家都係中國人

大部份新移民未上公屋前均曾租住劏房，狹窄的居住環境不如理想。

陳太幼時家中 以耕田種菜維生，過著清貧生活，長大後在深圳工作，幾個人一起住在宿舍房間。多年前邂逅港人丈夫，婚後誕下子女，輪候5年上公屋，現居於彩德邨，鄰近九龍灣地鐵站，步行往返約15分鐘，被譽為理想公屋。「我以前三口子都經歷過住劏房，長沙灣約三千元租金。當年好彩董建華話要興建更多房屋， 我哋先可以搬到市區公屋， 原本我哋無可能獲派市區公屋，只能選擇沙田、將軍澳。街市好多人都話我似中左六合彩，真係好幸運，令我哋唔洗搬入郊區。我覺得董生好幫助我哋劏房戶的低下階層，我要多謝他！」

新移民感受到被排斥、歧視、不被尊重和接納，以及無力改變現時的命運。

舒小姐最初下嫁來港時，感覺很溫暖，讚賞港人很有禮貌，但近幾年卻起了變化。「現在氣氛唔融洽，香港人很排外，我哋一開口，其他人知道係內地人就不喜歡、排斥、說內地人不好。但內地人口比較多，素質當然會低一點，港人稍有不滿便在網上謾罵，我覺得好煩惱，大家都係中國人，咁做真的不太好。」

「尖沙咀咁多LV、Gucci、CHANEL，大陸人唔來消費，香港又有幾多人會去買？店舖開完一間又一間，帶動就業，如果要排斥，可以叫香港政府拒絕內地人來港，既然批准來港便應該歡迎人家，禮義之邦。」

「東涌未開放時，一隻烏蠅都無，現在開放，又話人家搶佔你地方，導致連吃飯的地方都無，點解唔可以融洽一點？東涌的商家現時也忙個不停，無論是便利店、快餐店，生意好到不得了，遊客亦帶動了經濟，如果他們不來，香港靠甚麼呢？」她希望香港人，能對她們包容多一點。

都係Ｄ港仔廢老扑街，亂中出

移民跟殖民係有分別
當地政府無權審批拒絕叫殖民

咩事到最後都大家都係中國人

屌你老母咩

中國人排5年
香港人排20年

無香港人買lv Gucci

講得好岩

所以咪執晒都無所謂囉

都係支那人？
難聽過粗口

拎刀斬佢老母
死左都係咁講 大家都係中國人 唔死都死左落 報警都冇意思

我如果係中國人，點解我無得享用中國人在港既福利？政府就係一直提醒我哋唔係中國人

cut晒所有社會保障佢啦。call白車大家一齊比正價，冇晒公屋單位，就唔會再發生。

中國人係一個民族定國籍？

如果係民族
中國人=中華民族
中華民族係包括俄羅斯人及朝鮮人
俄羅斯人及朝鮮人=中國人

如果係國籍
香港大把人唔係中國籍 係擁有外國籍

冇事咪大家係中國人
有事咪....

認親認戚

中國(滿清)曾入侵朝鮮，快背負民族包伏

就係想佢地執

又唔講下自由行同大陸資金令租金同樓價瘋狂上漲呢個問題。

最憎聽到「大家都係中國人」呢句嘢

中你老母閪呀中國人

成撚日講到你唔落黎香港就會毀滅咁 大陸人真係痴鳩線

中您老母，我是香港人……

香港人未上樓時連劏房都冇得住又點計

你老母就中國人

香港人人呀我地

撚同你係中國人咩屌你老母咪係度亂加個名比人啦
黎搶完我地d樓仲咁多嗲，仆你個街

港豬：大家都係中國人，淘寶包郵？

支那污染物走啦

都唔係
係詛咒

閘撚住呀 大你老母家
我地香港人 冇人會想做中國人呀收皮啦
咁鐘意中國就返中國住啦 返去種菜啦屌

死大陸閪黎搶資仲扮可憐

而家出街 聽蝗語仲多過廣東話
啲小學雞中學雞全部都普通話

答返佢所以香港人唔係中囯人

成班無品味既蝗去gucci lv 成間店降晒格

多得飯民支持家庭團聚

港英時排公屋從不是議題

中國人 中華民族 炎黃子孫 漢族
都係近代政治偽名詞

公道

香港人就是心眼小，貪心

自己得不到亦不讓有需要的人取

大陸人根本大部分人有樓<中國政府有統計

而比得起錢買單程立配額通常都有d錢
但呢班臭雞會r綜援公屋

飯民支持者咪撚扮傻

中國人去到邊都當自已救世主既心態真係好痴線

收皮啦 老馮要幫你班支那人架

我是香港人

「東涌未開放時，一隻烏蠅都無，現在開放，又話人家搶佔你地方，導致連吃飯的地方都無，點解唔可以融洽一點？東涌的商家現時也忙個不停，無論是便利店、快餐店，生意好到不得了，遊客亦帶動了經濟，如果他們不來，香港靠甚麼呢？」她希望香港人，能對她們包容多一點。

一講到呢啲就溝通唔到，呢個世界係得你班支那人鐘意咁擠迫咁生活架咋，你都識講連食飯地方都冇，你仍然覺得冇問題嘅有咩好講呢？你諗嘢咁唔理人感受，監人賴後，點會唔排斥你地

難聽過粗口, 死返去啦 ...

新移民有需要？本土香港人冇需要呀？走黎香港分薄資源就唔係強盜行為呀？

我納税，你享受福利，我就乜柒到無

成9日講帶動經濟, 除左用錢撻人之外佢地仲識乜

佢地話d大陸妹溫柔體貼啊

連登仔

Stop la

咩一樣都係中國人呀

你班殖民者搶哂d資源仲迫人歡迎你，無咗你地先真係明天會更好

九七前先係黃金時期呀，全香港俾你搞衰，咩叫唔你地唔嚟香港靠咩呀

一向都食緊英國留低嘅遺產呀

如果要排斥，可以叫香港政府拒絕內地人來港
日日都有叫

舒小姐最初下嫁來港時

記者食撚左屎 知唔知乜撚嘢叫下嫁？咁撚委屈咪唔好落黎

有需要市政府就會批准

批准的就合法合理

什麼強盜行為

你說話太難聽吧

支那賤種

大陸鄉下婆鬼識呢啲嘢咩
一支豉油就氹撚到佢投票啦

胡小姐忽略左以前來港新移民學粵語肯捱肯做同原港人共建HK, HK人當然歡迎啦! 胡小姐唔該睇清楚依家大6人來港目的同態度係點 對普遍HK人來講在經濟上帶來的破壞比貢獻遠多

你老味啦
係共產黨批你咋

垃圾香港政府無權架

但內地人口比較多，素質當然會低一點

質素低仲大條道理咁

支那人

根本就係換血，樓就俾晒大陸人，香港人冇樓住叫你返大陸住

下嫁
好撚委屈你
唔該快撚啲死
唔好咁辛苦做香港人

根本好多人住緊個間公屋 咪又係老豆老母幾十年前做新移民攞返黎 依家就當自己係香港人

啲支那人成日話無支那人消費啲人會死
咁學佢話齋，東涌係咪由原本無商舖變到有好多商舖先
根本香港本身都夠旺，無支那人支持香港經濟之理
何況支那人黎又唔一定消費，消費又可能只係買豉油

明明中國人消費之前香港已經係東方之珠亞洲四水

明明中國人消費之前香港已經係東方之珠亞洲四小龍

屌你老母

所以話你班仆街成日屌鳩劏房業主，你哋應該鼓勵劏房業主租比支那人加多30%租

最後一句agger

市區，但 其實仲有沙田到將軍澳畀佢揀

習家

一家團聚團llm
要團番大6團啦

唔通冇自由行之前香港人要食樹皮咩，佢地根本未見過牆外嘅世界，溝通唔到囉

國際生又收中國人
免運香港又境外
有需要就中國人

玩撚晒啦

港女唔肯同港男結婚既後果

舒小姐最初下嫁來港時

唔係只係香港
佢地講到日本 歐洲既經濟都係佢地支持
佢地眼中只有零售業

你咁撚鐘意叫人大愛包容你，咪做返對香港社會有貢獻嘅嘢，但由始至終落嚟都只係識又食又拎，生堆廢物出嚟又唔教，咁養你班廢柴喺度把撚？

唔係黑心，到時幾十年後等香港堆天價豆腐基建冧落嚟整死你自己班人，垃圾人起垃圾一定等天收

俾班垃圾搶曬啲資源仲叫你包容佢

佢地邏輯係有問題 子華開show播左條香港宣傳片 以前既香港真係好繁榮 洗撚佢地

大陸人想住香港就自己買樓住
落黎搶公屋住仲講到自己有消費 好好咁
落到黎搶香港人嘅錢 學位 醫療 仲講到自己好好貢獻
大陸人幾時死撚哂呀

咗撚不滿就死番上去大陸

好想佢哋死

你全家落地獄啦支那狗

生意好關我撚事呀, 我有冇加人工呀?
買貴埋D野,仲食屎
比人歧視就0死番大陸啦.無人迫你留係到

唔少大6人尤其是新一代長期接受洗腦訊息真係以為HK在49年前係漁港97前後都靠哂中國

劣等既外來人種
屌你老母

其實你地係無資格排香港福利
環看全世界
有邊個地方既移民人口
係可以一黎到就申請當地福利

全世界 以我所知 係得香港呢個崎型地方係有咁情況
經濟負擔唔到 就咪撚黎香港住
無經濟貢獻 但又係咁攞福利
新移民被歧視 唔係無原因

返支那啦

市乜撚野政府？邊撚個市啊？死返大陸啦

算啦 飲得中國水都係大陸閪

每講一句野都想屌佢老母
唔出聲無人當佢啞

20年咁快？

一黎就特快 呢d手法真係支那人最熟

屌你班支那狗暴發戶落黎消費係送錢俾有錢佬 佢地交稅養返你班支那蝗蟲 對香港人有乜so先 你話直接俾錢香港人就話包容下你

有泛民議員幫手。

又要post 呢幅圖

種田婆話下嫁去國際大都會香港 文妓文妓

慳d啦 我地當你外來物種咋 仲要有害果隻

一句 大家都係中國人 就可以解決晒所有野

既然批准來港就應該歡迎人家......屌你老味閪！你覺得我地有得選擇歡唔歡迎你咩，唔撚鍾意就番歸啦

最後都大家都係中國人

你死撚左落黎啦戇鳩, 連大家都係香港人都唔識講

死返上去團敘啦撚樣

好個批晨早上哂水啦
叫依家個D去學HK文化？
叫返你去學大陸文化

而家係政府放你地落黎
比人搶資源係本地人喎

仲要對你好聲好氣？
係咪諗多左呀？

排5年唔算特快

垃圾支那狗打撚晒尖仲講風涼話，屌你老母臭閪！

將軍澳都郊區咩 依家勁撚多大陸閪

5個月 vs 20年都未必有
咁就差唔多

唔好包括埋我

成撚日都話大家係中國人
而家就唔係唔撚想同你有任何關係呀
大陸狗

真係唔明大陸人啲 logic。相對於大陸人，香港人質素確實普遍高啲，至少唔會隨地吐痰，亂拋垃圾。既然佢自己都意識到係大陸人嘅質素問題令我地不滿，點解唔係佢地作出好嘅改變？話大家係中國人所以要容忍根本就無正視呢個問題。如果我話正因為大家都係中國人所以我想你好而唔選擇容忍，佢地又會唔會改過？

大陸另一經典logic : 無佢地香港個經濟就差啲所以唔好鬧佢地。呢個說法同樣無正視佢地嘅低質同帶來嘅民生不便問題。唔通為咗份糧要咁受氣？有錢就大哂？無咗班大量低端遊客買一、二百幾蚊嘢真係對香港經濟無咩咁大影響，反而政府應該吸引多啲離地有錢佬係香港豪洗

吔屎啦你，我地交稅架on99
依家比人搶野屌佢老母都唔得？
可能你條垃圾唔洗交稅啦

咁撚把炮又下嫁落香港, 死返上去擁抱支那祖國啦, 真香港人不嬲都係靠自己, 係班仆街賣港撚上去求開放支那行,
講到皇恩浩蕩咁, 食屎啦

但內地人口比較多，素質當然會低一點
仲咁撚理直氣壯

大家都係地球人，點解要反日反美

我不滿你不滿你俾人話呀

支那狗食屎啦，屌你老母

最簡單一句 你為香港做過啲咩？
本地人排公屋 佢地都為香港經濟建設過
投資移民技術移民都有為香港帶來效益
但每日150個你地為香港社會經濟做咩啲咩？
冇呀

咁嘅入息要求，根本香港人連申請都極困難

大家都係中國人咁點解上樓先

廢老亂港， 中國陰道由公屋到豪宅都霸狗曬你

中你老母個老母

咁辛苦你返大灣區享福啦，唔好賴死係香港

自 唔識貼圖

死全家啦大陸閪

回鄉證持有者冇資格反駁佢，因為你地自認左係中國人。

U你地係鄉下出廣州 冇戶藉都冇任何保障
點解落香港就大家都中國人？
你唔去廣州咁講 爭取戶籍？

深圳工作多年, 即係做雞啦

一早叫左香港政府拒絕大陸人來港啦

會理咩，睇下班高官又咪出份糧幫中共打工

人不要臉 天下無敵

講到自己係無文化 質素低，仲咁理直氣壯，都冇咩好同佢講落去。
作為香港人，唯一可以做既就係喺街到有咩唔滿意就直接屌你老母

你傻㗎，唔吊9支那人唔通攬住黎鍚

「如果要排斥，可以叫香港政府拒絕內地人來港」

如果香港人表達完意見而個政府又會接納繼而執行嘅話，佢今日就唔會喺香港咁開心咁特快上樓仲要講風涼話！

究竟啲支那狗知唔知香港唔撚係靠旅遊業

港人連做鍵盤戰士都唔得

好多香港人唔知
支那嘅國民教育
係講到香港九七前俾鬼佬蝦
好慘
香港人好似葉問啲戲咁俾鬼佬凌辱
直至九七之後
支共先俾到好日子香港人過
直情係製作咗啲片
用以偏概全方式講到支共幫咗香港幾多
例如東江水、特供食物、沙士後開放自由行、金融風暴救港、立法會選舉等等
總之將香港本身已經有嘅嘢講到係支共恩賜
商業貿易又係恩賜
金融風暴明明係香港自救又要爭功
香港自己把關嚴格唔俾垃圾入口又講到係支共特供食物
支共因為封鎖沙士消息搞到香港中招就隻字不提
完全顛倒是非黑白

收皮啦，以前無你地班大陸閪果陣咪又係正正常常，果陣反而仲好過依咖

只係識得講來香港消費、沒他們來香港消費我們便會死！這叫做什麼？他們只懂自已是來打救香港、還叫香港人要當他們神一樣的對待！

香港大部分都係英國人(BNO)
Sor9ly

行撚開啦 支那狗

買lv guuci 關我撚事咩
直接d 逢係香港人 你就塞$500比佢咪無人比說話你聽囉

中你老母支那狗
企開d呀屌你老母

中你老闆咩
我講野唔會兒兒兒架柒頭

低等支那外來賤種有咩資格對香港人說三道四

香港特別殖民區

我有叫政府唔俾你班蝗黎架
班狗官唔撚理咋
乜撚野叫多人d就可以低質素呀
有冇諗過你班蝗低質既比例比全世界都高好多呀
大家都係中國人點解你唔撚駛交稅有樓住
我要交稅就冇樓住
中國你老味

[black]如果要排斥，可以叫香港政府拒絕內地人來港，既然批准來港便應該歡迎人家，禮義之邦[/black]

屌你老母我有得揀咩？

又係要不是.jpg
邊個話香港一定要靠旅遊業？

支那人永遠有種莫名奇妙嘅恩主心態

block得

好多支那狗真係信97係佢地打救
屌你香港當時分分鐘有錢過你成個大陸

講漏咗最重要嗰句

做你老母中國人，賤嘢就最叻諉過別人

屌你老味
大陸d 大城市都有人口規劃唔比你黎
係香港好似公廁咁瘋狂咁比你班蝗中出咋

你都on撚鳩

支那狗又亂吠
呢D姿色做雞都食唔飽, 唯有姣D廢老中出自己再利用港共殖民計劃搶福利, 先有安穩生活
每日150個呢D貨色, 仲撚衰過美國D中美偷渡客

我南亞仔都要做中國人

舒小姐最初下嫁來港時

自己本身耕田都話係下嫁？

d論調咁多年都係呢個腔

無新意

你全家都中國人

當淘寶包郵去香港先講大家都係中國人啦

如果要排斥，可以叫香港政府拒絕內地人來港
求之不撚得 屌你老母大陸雞

內地人口比較多，素質當然會低一點
大陸閪d logic真係

係寧願一隻烏蠅都冇呀
係幾自私自大先可以永遠將自己果套代入去人度？
個個鐘意熱鬧？on9

中國人最撚中意老屈香港人做中國人

咪撚將堆胡化北佬撈鬆同我地南方人混為一談
南北不論語言飲食習慣身型樣貌氣候完全係兩個族

中國人li個term用嚟混水摸魚拎著數
一有咩大事就即刻排香港出外 要不是我們中國人你們香港人就玩完

d 大陸狗永遠唔知醜字點寫
你話你係廣東人我條氣都順d

兩樣野唔好混為一談
港女國際競爭力有目共睹

市政府
番大陸啦

最尾加句 包容下啦

依樣真，中國人黎講算慢，淨係快過香港人啫。

小姐最初下嫁來港時，感覺很溫暖，讚賞港人很有禮貌，但近幾年卻起了變化,本身香港對佢地唔反感,佢地數量增加(自由行新香港人)令好多野都失控,香港人就開始憎佢地,仲好意思講香港人

佢地成日都騎劫[中國]尼兩個字,華人一唔鍾意佢地就講大家都係中國人 ,大家身份唔認同就強迫人做中國人

搶資源就講到合理化,你做新香港就攞社會福利,你來香港做遊客就搶日用品令物價高漲 ,成日講到自己帶挈香港人,你又唔計番香港人一直都有捐錢上去,大陸未開放前至華東水災,林鄭捐幾多億唔記多幾錢,又唔見你班大陸人講,你來香港shopping,香港人係有比貨你係一場雙方交易,捐款就係香港人單方面付出完全冇回報,香港有事沙士時大陸只捐保護衣口罩比香港人之後再無捐過野比香港

lv gucci係外國企業， 支那畜牲崇洋媚外

有蝗偷偷留負皮

返大陸團聚啦

無福利你班大陸狗會唔會認香港係一家人呀拿？
有jetso就兄弟？屌你老母呀大陸臭閪